那些穿著校服的時光

我小心翼翼地繞過敵兵，走進一片草叢中。
剛剛踏入夜深，是埋伏的絕佳時間。
我再一次檢查裝備，確保一切已準備就緒。
現在要做的就只有屏息靜氣，等待獵物的出現。
身體上下都處於繃緊的狀態，我馬上要瘋了。
這就是背負著全國人民安危的壓力吧？
「With great power comes great responsibility.」
我終於確確實實地體會到這句話。
「叮！叮！」
看見了隊友的信號了，敵人就在數步範圍之內。
我緊握匕首，正想大喝一聲：「燕人張翼德在此。」之際......

「你說 想哭就彈琴 想起你就寫信 情緒來了就不用太安靜........」
優雅又浪漫的歌聲卻突兀地響起。
一刻的分神無阻我氣勢，吉、閃、爆旦、手女、開槍。
眼見快要取得敵將人頭，敵將卻化成一縷輕煙消失了，委實是「人生五十年，與天地長久相較，如夢又似幻。」
料不到敵人居然如此狡猾，使用分身術誘導本將軍！
罷了，兵不厭詐，這是戰爭，我就吃一次虧，撤兵吧。
「什麼？」身邊竟出現了一塊塊的殺生石，並形成石陣，把我固在暈眩之中。
「難不成我命數已盡？」
在我閉目之際，一束光環把我護送回大本營，是隊友的護法。
逃跑一向不是我作風，正所謂「士可殺不可辱」，逃跑對我來說簡直是一種侮辱。
罷了，大丈夫能屈能伸，君子報仇，十年未晚。

「屌你，好撚廢呀，下次真係由得你死。」
ALT、Q、Q。
XXXX已經離開了遊戲。
「屌你呀，咁撚串！你打埋我個份囉！」我一肚氣地對著電腦說。
「最衰都係唔知邊個打黎，搞到我泄左道氣。」
我拿起S2，首入眼簷的是數十條訊息以及一個未接來電，全都是同一個電話號碼：9394xxxx，這是小瑜的號碼：搞三搞四。

我從來都不會加她的電話，從小學同班的時候開始就是這樣，因沒有這樣費力的必要，反正她總會以煩人的身份存在。
既然戰爭結束了，我也直接回撥給她。
「嘟.....嘟。」
「屌你做咩唔聽電話，又唔覆whatsapp，又打緊信長？」
「arm....唔係呀，我岩岩先起身。」
「屌你啦，岩岩係VLAN見到你個名比人話係走場狗。」
「你又走場呀？廢唔廢呀，男人老狗成個懦夫咁。」

「男人老狗成個懦夫咁。」
這一句話讓我想起小瑜她第一次打信長的畫面。
那一天她真的是煩得很，一直孃著我。

「女仔人家學咩人打信長姐。」我有點無法理解為什麼她那麼堅持要學這樣的男孩子的玩兒，還要到網吧這種雜地方。
「我就係要去呀，邊個話女仔唔打得架?性別歧視呀?我告你架。」
「你去學下琴棋書畫，修養下自己仲好過啦。」
「你地一日到黑係到信長信長信長，我都融入唔到你地既話題。唔通你地會講琴棋書畫咩。」
「無人叫你同我地玩架嘛，你可以群返班女仔玩姐。」
「就係同佢地唔岩玩嘛.....」
話到至此，我覺得我不應該再說什麼了。

當時小瑜臉上的黯然，使我也動了凡心，最後只有大發慈悲，帶她到網吧一轉，但之後我才後悔不應該這樣做。
本以為她會受不著網吧的氣氛，很快就會離開的，誰不知她比我打得更高手，幾場就已經完全上手，最後技術更超越了我。
更甚是她的受歡近程度高得蓋天，每次到網吧都會有不知好歹的毒男幫她加鐘、邀請她一起玩，大概是全網吧只有她一個女孩子吧，使我深深明白到物以罕為貴的道理。
人到絕境，為了生存，真的會甚麼狗屎垃圾也會放進口。
其後擔心她學壞，我也建議以後在家中連線打。
連我師傳也說：「小瑜真係一個體貼的女孩子，你真係好撚彩。」
的確，小瑜玩輔手輔我的時候很有技術。

最深刻的是跟她打的第一場，天時地理人和全是處於下風，輸人又輸陣。
「喂不如走場囉，都無得打架啦。」
「唔得，做人唔可以半途而廢，你男人老狗成個懦夫咁，未來點係社會立足呀？」
「最後都係輸架啦，唔好哂時間啦。」
「未到最後你點知會輸姐？用博盡既心態打，最後可能驘呢，就算輸左，都係意料之中呀，無loss wor。」
最後，不知怎的又真的竟然讓我們反勝了。

「喂，做咩唔講野呀，hurt親你呀，sor囉，咁大個人又會咁唔話得都有既....」
小瑜的話把我短短快閃的回憶拉回現實。
「呀，呀，唔會啦，我咁堅強，係啦，打比我做咩呀？」
「你，做哂暑期功課未呀，聽日就返學啦。」
「仆街啦，無左件事tim ，你做左未？」
「我岩岩好做完啦。差我餐飯呀，我陣間拎比你。」
「知我者，小瑜也。」
「唔好走數。」
「小瑜，我要......」
「咩呀，你又要咩呀？」
「我要努力向上，不枉諸君寄望。我要努力向上，要令朋友滿心歡暢。」
「收皮啦你。」
「講真。」

委實打從心底的說，這是我真心話，因為我覺得自己總不能再這樣虛度那些穿著校服的時光，那些珍貴而青春的時光。
我要在還穿著校服的時候，留下一些回憶。

待續～

留名